\section{St. Illness与芝诺悖论}

\subsection{St. Illness预告片}
这部预告片由皮特·戴维斯于2月12日晚录制，他剪辑掉了完整录像中会暴露“悖论”位置和身份的信息，并以“芝诺悖论”的名义在2月14日凌晨将它上传到了 YouTube 之上。视频的简介区空空荡荡。

点开邀请函上的链接会看到这个预告片。这个不足两分钟的预告片记录了两个男性在一个类似地下酒吧的昏暗场景里面舞蹈的画面，剪辑非常琐碎，几乎不剩下什么连贯的场景，只有一堆画面闪过。

视频中的两个男性两个赤裸着上身、戴着灰色纸盒头套且体型相似，他们的身体上使用夜光涂料绘有一些奇特的符号。他们一边围绕着圈，一边做出随意而费解的动作。很快一些观众也加入了他们，开始在场地中画着圈。在视频的最后，随后整个屏幕开始逐渐变绿，最后是一排巨大的数字 0218-2018。

整部预告片使用富鲁格号经过失真处理的旋律作为背景音乐，它保持着难以捉摸的节奏和忽大忽小的响度，并掺杂着火车撞击铁轨发出的规律哐当声。

视频中的微妙节奏和怪异画面会使观众的心率开始轻微扰乱，令观众感到不适和恶心。他们身上的符号、跃动的肌体组成了黄印，伴随着那飘渺的号声如同梦魇一样在观众的脑海里挥之不去。理智检定 0/1，腐化值 +1。

如果反复观看这个预告片，一个成功的\textbf{智力*5}检定会让特工发现一个酷似自己的人（或者是亚当森）正在这个视频之中。腐化值 +2。

没有被黄衣之王影响的人在这个视频中只能看见一个演员——他们看不见达夫。这部影片的完整流程请见\textbf{叙诡：二月十二日之夜}。

\subsection{调查“芝诺悖论”}
“芝诺悖论”是一个带有突出互联网风格的现代舞创作表演团体，从2006年12月25日开始在 YouTube 上发表自己编排的现代舞，目前已经编排了4部完整的舞蹈，并收获了一小批忠实观众。可以看出最近的一部拍摄水准有明显的上升。

根据这些视频简介提供的信息，“悖论”最初只有 3 名成员，且居住地均在奥克兰。最近的视频简介显示“悖论”新增了一个成员。已公布的视频中一般都是两人作为主要的舞者，且均一直带着简单几何形状的头罩。

在互联网上搜索这个名字，可以找到这个剧团的私人主页和 YouTube 账号。私人主页上展示了他们团队的作品，并最新上架了名为 St. Illness 的预告片。网站上的信息显示它建立于2月2日。团队在网页上留下了一个邮件作为联系方式。网站的一个小角落上可以看到一个黄印。YouTube 上的信息则不比这个更多。

在一个民间论坛上也能找到一些信息——有一些爱好者正在试图找到这个团队是谁。在上周，有一个名为“旅客”的狂热观众声称自己偶然在酒吧之中碰到了这个团队录制的现场。可以在论坛中与这位狂热观众交流以取得联系以获取更多信息，等待 1d12 小时后可以得到他的回复。

他会向特工索要 50 美元以提供特工“悖论”的物理位置。如果特工还好奇都有那些成员，他会额外索要 50 美元的价格，答应通过邮件的方式将自己偷偷拍摄到的成员照片发给特工，这里面包括戴着头罩的吉姆·格林伍德和正在摆弄摄像机的皮特·戴维斯的照片。

特工可以通过一个成功的\textbf{行政}检定说服奥克兰市警或者自己熟悉的相关部门协助自己找到照片的主人公。大约 1d6 小时后，特工可以得知摆弄摄像机的人名为皮特·戴维斯，就职于加州鹿角传媒公司，并且曾在若干年前由于偷拍成年人猥亵图片被举报，被判有期徒刑两年，留下案底。

\subsection{联系“悖论”}
特工可以通过这个邮件和“悖论”取得联系。皮特会根据情况回答“热情粉丝”的问题，但不会主动暴露团队的位置和人员组成。回信充满了古板而无趣的措辞，内容缺少想象和语言上的魅力，完全看不出回信人的艺术才能。