\section{发生了什么？}

玩家在游戏过程中，很可能会发现自己正在处理来自过去的两个伤痕，一个是陌生的格林伍德一家的悲剧，以及自己不愿意面对的往事。

\subsection{格林伍德家族}

奥克兰的格林伍德家是一个不幸的家庭，它包含一对不幸的夫妻：丈夫马里亚诺·格林伍德以及妻子约瑟芬·格林伍德，以及一个不幸的孩子吉姆·格林伍德。马里亚诺勤勤恳恳掩盖不了他的无能，格林伍德家族油漆厂最终于1992年后走向了衰败。不愿意承认失败的马里亚诺以非暴力的形式将屈辱和不甘倾倒到自己的妻子约瑟芬的身上，使得家庭的氛围常年紧张压抑。

吉姆·格林伍德，一个敏感且富有创造力的儿童，生存在这样环境里。吉姆将自己的表达欲望倾泻在了自己卧室的墙上来分散自己的注意力。然而格林伍德夫妇并没有接受良好的艺术教育，没有意识到这些举动背后的阴暗思想，只是认为吉姆只是像其它小孩那样喜欢乱涂乱画。

这种微妙的生活结构一直持续了三年。在 1995 年的 3 月 21 日那天，吉姆在黄昏时被路边的一个不起眼的书店所吸引，他喜欢上了这个书店的氛围，开始定期地拜访这个地方。其后不久，书店老板赠与了他一本红色封皮的书，书上没有写任何名字——这实际是一本《黄衣之王》。

这本书释放了吉姆无穷的创造欲望，使他发挥出了超乎常理的创造力和艺术性，创作了一本名为《瓦普内克剧院》的绘本。吉姆此时开始与卡尔克萨产生关联，在现实世界与卡尔克萨之间制造了一个名为“剧院”的异世界通道。

与之同时，约瑟芬则带着绘本拜访了很多当地出版社。她真诚地希望出版社能够认同吉姆的创作，给吉姆一些鼓励，但这样的愿望落空了：编辑们一致认为这本书会对孩子的心理造成不利的影响，不适合出版。而马里亚诺继续在自己的房间中酗酒度日。

就在这样的情况下，接连着发生的两件事彻底撕毁了这个形式上的家庭。

第一件，马里亚诺在自己的卧室内被发现饮弹身亡，而警方很快就根据现场的证据和死亡现场的密室判断了这是自杀。但事实上，这是年仅十岁的吉姆的手笔：他利用“剧院”的性质创造了常人眼中的密室，亲手杀死了父亲。并且他的思想无意识地影响着这个空间，诱导警方草草地定下了自杀的结论。

第二件，在马里亚诺自杀案结案后不久，约瑟芬向警方提交了吉姆从自己的房间中失踪的消息。吉姆就像是人间蒸发一样，无论警方如何努力都找不到任何蛛丝马迹。警方也没有任何证据将嫌疑放到当时已经略显神经质的约瑟芬身上。最终只能以失踪结案。

而约瑟芬作为《瓦普内克剧院》的第一位读者，心理上已经开始扭曲：约瑟芬相信马里亚诺之死是吉姆展现的神迹，而吉姆必将再次归来。在等待吉姆再次回到这个世界之前，她在幻想中将吉姆视为自己的救世主，以不同于母爱的感情狂热地爱着吉姆；另一方面，约瑟芬心中空虚使得她对于来自他人的精神凌辱更加渴求（就像马里亚诺对她那样）。这两种感情折磨着约瑟芬，让约瑟芬在其后的十年间看起来像是完全变了一个人，专一但浪荡。

\subsection{吉姆的回归与“芝诺悖论”的成立}

而我们知道，吉姆并没有消失。他进入了“剧院”，开始在卡尔克萨中“长途旅行”。吉姆在旅程中见证了无数文明的诞生和灭亡，并在下定决心之后，回到了“剧院”，潜心开始自己的创作。吉姆在“剧院”之中，利用想象力和对于黄衣之王的崇拜创造了自己理想中的兄弟“达夫·格林伍德”。达夫不能被未被黄衣之王腐蚀的人看见，他本应长着头颅的地方是一团巨大的黑线组成的球。吉姆认为达夫是完美的生命，可以在现实世界引发真正的神迹，将人们引导到永恒和谐的美丽世界。

在达夫诞生之后，这对兄弟离开了“剧院”，在2006年12月25日回到了现实世界。对于现实世界来说，这已是十年之后。吉姆立刻开始从事创作，他将自己创作的注意力转移到了现代舞蹈，并时不时将自己的创作上传到了互联网上以观察自己作品带来的反应。与之同时，吉姆正在为自己最后的创作进行准备，他要创造能将所有观众都带至永恒和谐的舞蹈仪式。而约瑟芬面对重现的吉姆，立刻展现出来压抑已久的爱与欲望，和吉姆开始了不伦的关系（而吉姆完全不介意这一事实）。

吉姆、达夫和约瑟芬三人组成了一个互联网上活动的先锋艺术组织：“芝诺悖论”（Zeno's Paradox），下简称“悖论”。其后不久，狂热粉丝皮特·戴维斯加入“悖论”，进一步推进了“悖论”的互联网化，“悖论”拥有了自己的官方网站。

\subsection{黑线行动与亚当森·考克斯之死}

现在让我们将注意力转向特工的过去，我们即将谈及特工的旧伤，“黑线行动”：在2006年年底，特工的队友亚当森·考克斯在与特工共同执行一个名为“黑线行动”的任务时死亡。亚当森作为特工的挚友和战友，他的死亡给特工蒙上了厚重的心理阴影，这使得特工患上了轻微创伤后应激障碍。

\textbf{黑线行动}（Operation Blackline）：2006年11月20日，三角洲的一名友方发现了非自然的痕迹：互联网上开始出现一批用户，他们宣称自己能够看见未来，并在互联网上发布了大量对于未来的预测。由于这些预测具有令人惊讶的准确性，在互联网上掀起了轩然大波。时任特工主管的特工坎蒂对特工所在的行动小组（包括特工、亚当森·考克斯和巴特·伯格曼三名成员）下达了调查此事的指令，并将这一行动命名为“黑线行动”。小组沿着互联网上的蛛丝马迹，最终在暗网上发现了一个贩毒团伙：这个团伙以售卖毒药的名义，在商品中掺杂了一种具有强烈致幻性的特殊黑色粉末，服用这种粉末的人可以看见短暂的未来，并伴随着严重的失忆、幻视等后遗症，甚至做出一些匪夷所思的反社会的行为。

特工所在的小组根据漫长的追踪，终于将贩毒团伙的生产基地定位在位于奥克兰郊区的某处废弃工厂。小组在计划周全后准备主动出击，剿灭贩毒组织。然而在特工出击之前，贩毒团队就已经察觉了追踪者的存在，他们在工厂中放置了远程引爆装置，然后离开了这里。

亚当森担任小组的前锋，在进入工厂的调查过程中发觉了这个工厂是一个陷阱，并立刻通知特工离开现场，但自己没能从爆炸中逃生。特工和巴特则这次爆炸中陷入了昏迷，在距离工厂不远处的地方被救援人员发现。这一次大爆炸由于地处郊区，并没有太多的市民发现；而互联网上那些针对未来的预测也逐渐丧失了准确性，最终被大家认为是骗局。不出两个月，轰动一时的预测未来狂潮就彻底消失在了讨论热门；而对于这一个贩毒组织（或许是一些丘丘人）的进一步追踪任务则由于特工所在的小组损失惨重无法继续，移交给了其他小组。

作为吸入致幻气体和行动失败的后果，特工患上了轻微的精神疾病。而绿色三角洲为了避免这一事件对特工带来的影响破坏后续的行动，短暂地将特工调离了前线。巴特·伯格曼也由于这一小队的名存实亡被调往其他地区。

\subsection{特工与黄衣之王接触}

在黑线行动之后不久，特工发现了“悖论”的存在。特工从“悖论”的网站上嗅到了非自然的气息，他在2月11日利用钓鱼程序黑入了皮特的电脑，并获得了皮特电脑的物理 IP 地址。一种无形的诱惑从“悖论”的作品中散发出来，驱使特工在尚未准备充分的情况下造访了这个物理 IP 地址。

与此同时，吉姆创作的最终作品 St. Illness 完成，并于 2 月 12 日晚在闹钟酒吧中进行预演。而特工就在演出正在进行时闯入了这里，受到冲击的特工在极致的兴奋和疯癫中和“剧院”建立了联系。

万幸的是，特工保护性的失忆让自己暂时忘记了这一切。而黄衣之王的烙印并不会消失——2 月 14 日的夜晚，黄衣之王的影响终于突破了特工的心理防线，它以幻象的形式出现，引诱着特工撬开这块幽暗的记忆，而这就是我们的故事开始的地方。

\begin{itemize}
    \item[\#] 2006 年 12 月 25 日，吉姆创建名为“芝诺悖论”的YouTube频道，并开始发布视频。
    \item[\#] 2007 年 1 月 10 日，皮特加入团体，并最终改名为“芝诺悖论”
    \item[\#] 2 月 8 日，特工在互联网上注意到了“悖论”，并开始追踪这个团体。
    \item[\#] 2 月 11 日下午，特工在亚当森的房间的电脑黑入了“悖论”成员皮特·戴维斯的电脑，并获得了酒吧的物理地址。
    \item[\#] 2 月 12 日，“悖论”在闹钟酒吧上演了 St. Illness，由皮特完整拍摄下来。同晚，特工在此时闯入了酒吧。
    \item[\#] 2 月 13 日，“悖论”在 YouTube 上发布了St. Illness的预告片，这支预告片开始影响网络。
    \item[\#] 2 月 14 日晚，特工看到特工坎蒂给自己派发任务的幻象，本模组开始。
    \item[\#] 2 月 18 日晚，St. Illness 计划在滨海公园正式上演。
\end{itemize}

% \subsection{模组的某种暗线}

% \begin{itemize}
%     \item[\#] 圣父：约瑟芬·莱特；特工心中的亚当森形象，这个形象在保护特工，阻止他回忆起真相。
%     \item[\#] 圣子：吉姆·格林伍德；特工现在的情况，他存有真实的概念。
%     \item[\#] 圣灵：达夫·格林伍德；特工心中的腐化，他以亚当森/吉姆的形式出现，引诱特工打开真相的大门，重新回到黄衣之王的怀抱。
%     \item[\#] 圣徒：皮特·戴维斯
% \end{itemize}

% 特工有这几个主要的问题尚待解决：

% \begin{itemize}
%     \item[\#] “亚当森·考克斯”发现了什么：解答，一个使得自己疯狂的酒吧之夜。
%     \item[\#] 亚当森·考克斯遭遇了什么：解答，一个失败的绿色三角洲行动。
%     \item[\#] 这个酒吧之夜是谁策划的：解答，吉姆三人组。
%     \item[\#] 谁是真正的策划者：解答，吉姆。
%     \item[\#] 吉姆为什么策划这个酒吧之夜，他的身上发生了什么：解答，一个悲惨的童年以及黄衣之王，他杀了自己的父亲马里亚诺。
%     \item[\#] 后面会发生什么：解答，这批人正在策划一次可怕的直播，需要阻止这场直播  
%     \item[\#] 如何阻止这场直播：解答，找到直播的条件（两台电脑，杀死主谋，中断腐化区和现实的连接），瓦普内克剧院的性质（不可被破坏的数据线，不可杀死的腐化者，杀死的腐化者不可迈出腐化区）等。
% \end{itemize}